政府修例訂 DQ 標準 引入區議員宣誓 草案首讀二讀後交內會處理

政府修例訂 DQ 標準 引入區議員宣誓 草案首讀二讀後交內會處理
2021/3/17 — 16:42

政府將修例訂明 DQ 標準，有關條例《2021 年公職（參選及任職）（雜項修訂）條例草案》今天在立法會首讀二讀後，交予內務委員會處理，政制及內地事務局局長曾國衞指，雖然修例涉多項條文，但根本原則是準確落實公職人員宣誓規定，履行港府憲制責任，貫徹「愛國者治港」，讓一國兩制「行穩致遠」。

曾國衞指，修例共涉六大範疇，包括訂明所謂擁護基本法、效忠特區，列明六項正面清單、9 項負面清單，引入區議員宣誓，明確宣誓要求、劃一監誓人安排、「完善」違誓處理機制等，違誓五年內禁參選。草案首、二讀後，會交內務委員會決定，是否成立法案委員會審議草案。

政制及內地事務局長曾國衞是在 2 月 23 日宣佈，擬修例明文規定立法會議員及區議員宣誓詳情，當時更在記者會點名四名區議員袁嘉蔚、梁晃維、鄭達鴻及岑敖暉曾在去年參選立法會選舉時被 DQ，「過去曾經被依法認定不符合擁護效忠，咁會失去區議員個資格」，相關修例草案不足一個月已首、二讀。

快L到

推

Pish

屌！直接通過啦

都放咗風好耐

是撚但啦

又加速

二乜撚讀呀，今時今日使乜嘢法律呀，仲喺度扮立法

【區議員宣誓】 【消息：當局最快本月底安排區議員宣誓】
【區議員宣誓】
【消息：當局最快本月底安排區議員宣誓】
涵蓋區議員宣誓的修例草案，提交立法會首讀、二讀。消息指當局預計草案一旦本月三讀通過，最快在月底能安排區議員宣誓。

咁樣講啦 即係呢D區肯定DQ：
中西區：中環、觀龍
灣仔區：大坑
東區：太古城西、錦屏、丹拿、漁灣
南區：田灣、赤柱及石澳
油尖旺區：奧運
深水埗區：南昌東、又一村
黃大仙區：東美
觀塘區：協康
荃灣區：海濱、馬灣
屯門區：新墟
元朗區：北朗、嘉湖北、天恆
北區：石湖墟
西貢區：欣英、廣明、運亨(已辭職)
沙田區：瀝源
葵青區：石蔭